炒賣膠紙的iBanker

炒賣膠紙的iBanker - 馮睎乾

互聯網(互聯網)

風王山竹來襲，聽說文具店大排長龍，膠紙坐地起價，到底是香港人。最體現獅子山精神和中環價值的例子，不得不數那位有名校背景（喇沙、哥倫比亞大學），曾在摩根士丹利任職行政總裁的金融才俊。

上周五，才俊在社交網站二手買賣平台張貼相片，顯示一袋膠紙，圖片說明是「Overbought for typhoon. 80hkd per pack. Most shops out of stock. Ifc pick up. Only for today 」。打風不忘圖利，這種逆境求進的精神，太勵志了。此圖一出，瞬間瘋傳，「炒膠哥」一夜爆紅。網民紛紛留言，評為Cheap精之霸，有人說影衰喇沙仔，也有人表示不解：iBanker為什麼這樣窮，淪落到要炒膠紙？是否預兆市況不佳，將現金融危機呢？

罵聲中，似乎很少人評論他的語言偽術，尤其是這句：80hkd per pack。這個「pack」字太耐人尋味了。膠袋內，目測有八卷膠紙，膠紙市價大約每卷十元，一袋不多不少是八十元。但深奧之處在於：炒膠哥這「pack」字到底是指一整袋膠紙，抑或單指一卷呢？

我覺得兩者皆可。問過一位在IFC上班，和一位在美國當教授的朋友，都說「pack」這裏該表示「roll」（否則不必強調「per pack」），但必要時才俊亦可搬龍門，辯稱自己其實指一整袋，怎樣解也說得通。看懂了嗎？真不愧做投行，iBanker往往比律師和作家更擅長咬文嚼字，呢啲咪叫專業囉。

在喇沙、哥大和摩根士丹利學到的知識，完全學以致用，即使只是賣一卷膠紙，也展現出iBanker的底氣。IFC什麼也貴，八十蚊一卷膠紙，好出奇呀？不要動輒笑人cheap，古語說「大富由天，小富由儉」，今日香港是「大富由貪，小富由賤」，笑貧不笑賤啊。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
吃月餅了嗎？ (李純恩)

下一則
下一則
性慾奇譚 (邁克)